[最終回倒數3] 進擊的巨人漫畫討論 - 137話 Strong Hold！信創哥唔怕！

屌你老母創哥，唔係要臨完結先衰收尾呀嘛

艾倫沒有輸

信創哥睇晒先屌啦

無野 大結局寫帕拉迪島滅島 艾爾迪亞人冚家剷咪神作

已知137集情報圖

但係咁樣駁唔上最尾一幕

留名等英肉
無期望無失望

留名

137.巨人
阿爾敏與吉克談生命的意義
吉克認為生命的意義就是增殖 所以才會有死亡恐懼的機制
阿爾敏拿起葉子(小時後三人的回憶湧現) 這些東西對增殖沒有意義 但卻很重要
而這葉子在吉克的眼中是棒球 持續拋接的確也對增殖沒有意義 但對吉克來說 他寧願一直玩
背後出現了許多逝去之人 波爾柯 尤彌爾 古立夏 庫沙瓦 貝爾托特 馬賽等人 始祖則站在一旁
兩人一起說出請助他們一臂之力
此時阿妮陷入險境 約翰則剛救出被砍斷左手掌的皮克
萊納則被圍毆倒在地上 此時吉克與阿爾敏求助的先代們前來幫忙
貝爾托特幫了阿妮 波爾柯與馬賽幫助萊納
此時狙神擊中吞了阿爾敏的巨人的眼睛 米卡莎怒砍 救出阿爾敏
眾人驚訝身邊幫忙的先代們 庫沙瓦(綿羊獸巨 難怪沒用)
吉克露出半身向兵長揮手 感嘆天氣真好 自己殺太多人 於是被兵長砍頭
百姓驚訝地鳴的停止 約翰衝到頭部按下炸藥 炸斷頭部
脊椎部分則衝向前想接上被萊納阻止 其他人坐上法爾柯逃離 皮克表示萊納已經有覺悟 何況鎧巨能承受爆炸
始祖巨人(艾倫)發生大爆炸
2
6
4

左膠結局

Reddit r/Titanfolk班鬼佬都屌到仆街

伏筆待回收（持續更新）

- 艾倫發夢同三笠話一路好走
- 發仔暈左醒返話飛黎飛去用劍
- 三笠頭痛
- 戰鎚記憶同145王不戰之約真正原因
- 女王生仔真正原因同經手人
- 艾倫對鏡講戰鬥吧
- 艾倫問三笠對佢黎講自己係乜野呢句有咩意圖
- 女王摸信同艾倫代為獨白

無眼睇

我原本以為鬼佬會較多傾向支持左膠聖母團

前晚屌到畀mod bam咗
I need some copium please

兵長無咗隻腳都咁勇

陷島鏟，陷島鏟，陷島鏟

希望下集同我講呢一切係假嘅
全部都係左膠團幻想
或者艾撚有戰錘嘅力量冇死到 地嗚繼續

創哥其實想表達既係現實係殘酷無情，惟有親情友情大愛先可以穿越時空同地域既限制，化解仇恨

又準備爆多個post

生存唯一意義，殺死吉克，對手仲有力揮刀都要谷埋最後一啖氣

然後左膠明叫大家放低仇恨

鳩估班死人係艾倫放出黎
全部都係計劃之內

結局就係左膠團做英雄荷洛斯

Lm

艾論醒左，聽到上堂嘅鐘聲，發現全部都係夢，之後繼續讀出師表

岩呀 點解放低仇恨 又要殺吉克 扯佢出黎咪得囉
自己友殺人就得

鳩估下集會係艾倫視角

艾撚同Ymir唔係deal好左咩？吉克已經冇用啦
殺左佢就得會唔會有啲唔合理

夢結局都好過咁落去
Btw 難得有集衰到艾米艾希黨齊心屌鳩創哥

個人諗法 有錯屌得輕力啲
其實艾倫一開始係贊同50年計劃
但之後佢用進巨發現噉樣行會輸
所以自己修正咗計劃

佢由始至終都係追求自由
所以佢嘅計劃要達成:
-自己嘅自由
-104期嘅自由
-帕島嘅自由
-尤米爾嘅自由
-全世界嘅自由

要達成目的，就要
-消滅所有巨人之力
-令始祖離開道路(已經達成)
-消滅威脅帕島嘅軍事力量(已經達成)
-令帕島有足以抵抗世界嘅科技力量

所以所謂嘅「復活」唔係真正嘅復活
而係艾倫係後面控制
目的就係逼條怪誕蟲出嚟殺咗佢

噉之後海上嘅東洋技術人員將會提升帕島科技
尤其是冰爆石能令帕島嘅技術水平提升到足以超越世界
仇恨或者唔會禁快結束
但造成仇恨嘅根本原因:巨人之力造成嘅差異 已經消失
所以艾倫先會對住呀B講：你是自由的

呢集最主要不滿：
始祖Ymir彈出彈入唔知做乜鳩
古路加進巨冇理由會幫手

呢個都解得通
不過左膠明召喚到咁多死人就仲未解到

其實由艾倫唔肯用始祖力量控制左膠團 都估到個結局肯定係左膠團贏

最好笑係當你唔控制三笠 阿明 104期班朋友 ok
無理由車巨 女巨 鎧巨果班擺明係敵人都俾佢有自由意志掛

艾倫智力下降到咁
依家艾倫應該死硬 差在艾島會唔會被世界收皮
定係又係互相諒解嗰啲老掉牙嘢

殺咗吉克正路嚟講冇得停地嗚
因為艾撚同ymir已經傾好哂

地鳴終止，之後會進入嘴遁環節？
如果係，艾倫最後比左膠們成功說服
咁就真係爛

但以大家認識嘅創哥又點會咁老套
所以地鳴終止之後點都會有後續打鬥喇掛
有戰鎚能力嘅艾倫又點會斷頭死吖

仲有 始祖尤米爾嗰邊都應該仲有戲唱
唔會令大家失望嘅我相信

老實講，我覺得地鳴成功其實都唔算係一個寫得好嘅結局，我哋覺得寫得好只係代入咗，但係抽離啲睇，地鳴成功呢個結局會有可能令個故事唔完整，搞到一大堆伏筆收唔返，睇嗰下可能覺得好正，但係宏觀咁睇就會覺得「咁前面用咁多時間鋪排為乜？」成件事會好空虛

回魂反而冇乜嘢
反正座標之力任佢吹

唔撚係下話屌你老母

首先故事唔完整係指咩先?

同埋 邊幾個伏筆同地嗚有關係?
左膠明想探索世界 但地嗚搞到世界爛哂 無得探索?

Animaechan笑到最後

dklm

假設巨人爛尾嘅話我就好似呢幅相嘅萊納咁

主席自爆

陷球鏟呢

個deal係咪 本身只係可以由有王血嘅吉克發動 閹割plan
但艾撚就拋個滅世plan出黎說服Ymir 叫佢自己決定？

希望過多兩個月唔好有依種感覺

呢條臭閪最好比黑鬼輪大米 然後唔該你同我大愛左膠原諒佢哋

正路應該係要咁

想像到佢對個結局滿足嘅表情，想死

信創哥唔怕

仲有一個可能
古利夏睇到嗰個好悽慘嘅未見
未必係地鳴造成

所以都on9
呀明咩都唔係，入去道理講下大道理就干涉到成個系統
Call埋啲古代巨人出黎
咁不如直接幾條友拉埋yamir係入面慢慢傾完算啦

關牙明撚事咩 又唔係始祖 收番埋啦屌

左膠都要合理先得架

有冇人聯合世界讀者寄刀片

近呢幾集既劇情
即係艾倫溝點左個 有千值遺產但面癱 既有錢女

但左膠明一班人 話 喂 唔好理條仔啦
出面大把世界 飛左佢啦

然後就飛起艾倫

Sor負咗皮
我覺得你分析得啱

SH

唔通悽慘嘅未來就係救唔到三笠阿爾明
所以老豆叫吉克幫手

應該係艾撚叫ymir唔好再做奴隸
自己決定繼唔繼續聽王血話
ymir set herself free
借左力量俾艾倫
地鳴係艾倫用始祖力量進行

你講嘅野match 你個名

點解前代巨人的意志可以反抗尤彌爾既控制

自己友報完仇就叫大家放低仇恨

見到連燈仔開始睇淡進巨我就安心晒

有道理
我始終信一切係艾倫控制之中

如果艾倫係得滅世一個目的既單純惡役
又點會唔回收左膠既巨人之力
全部都係劇本黎

g持

點知真係發夢
又回到起點，見到Ymir
完

真

而家似係Ymir反eren水企左膠個邊

有望成為史詩級既神作

我會選擇睇埋個最終結局再唸

138集黎個反高潮

揾人扑暈我一個月

咁條蟲嘅自由呢？

好彩2月得28日

瑪萊人 你自由了

我信創哥

希望

我覺得而家最最最重要嘅嘢係艾倫同三笠嘅感情，地鳴成功，反艾倫班人就會瓜哂，我真係諗唔到如果只係三笠一個死可以點寫佢哋兩個嘅感情，如果艾倫死或者兩個一齊死都可能仲講到。我所講嘅唔完整，係角色嘅發展唔完整，就好似三笠一直都係好被動嘅角色咁，佢可唔可以做一次主動？阿明間接令到團長冇得返生，之後就好似一直想做「團長」，成為好似「團長」咁嘅人，會唔會有可能喺最後做返自己，好似之前咁諗到啲方法解決件事？
其實唔咁寫都得，但係作者前面用咁多時間鋪排，我覺得唔寫有啲浪費囉，又或者咁講，唔咁做嘅話不如唔使寫「艾倫特登疏離其他兩個朋友」呢啲支節，既然都唔重要，一開波就地鳴算啦。

希望係咁

百屌成材
信創哥唔撚驚

進巨淡友團全面進場

唔好爛尾吖

wit係咪見到巨人爛先唔接final season

係條蟲爆喎

整緊第三季都已經話唔做啦純粹係個錢字

-消滅威脅帕島嘅軍事力量(已經達成)
-令帕島有足以抵抗世界嘅科技力量<

原則上同意 ,呢幾點用漫畫標準 簡單化就合理既
但現實情況就好難啦
當阿撚已經消滅晒全世界既軍隊
一戰後既德國都唔洗用幾十年就整大量既軍備發動二戰

另一個條件要阿妮老豆個邊畫到雙方後悔,真心想維護世界和平咁美好至得
唔係既話就算冇巨人之力全世界都會諗起被巨人殺左好多親友而報復

帕島冇左巨人之力 之前都講明冇咁快追到世界上既技術
而一開始就講過帕島好多天然資源會引到人黎搶
所以最尾可能講下同其他國家做貿易換取和平掛

我決定唔睇住

太多巨人

我誤會左可能
等圖再comment
不過就咁睇文字覺得創哥好似好趕收工/好兒嬉

mappa會唔會畫撚到破產，點知爛左冇人買bd,要拎咒術d錢填氹

你諗下隻巨骨艾倫 要佢地畫真係。。。。

兵短扭親就成個第二季冇影
宜家殘廢都冇事

由哈迪教官同馬加特死
我已經覺得創哥 諗唔到位置比呢d角色
就送佢去死

沙夏死得好突然

我驚part1已經冇人買，因為睇完漫畫end,個個好似上面位巴打拎返珍藏出黎賣

Btw 之前又話全彩嘅？？？定我睇錯

一戰恢復得咁快，某程度係因為技術人員冇流失過
依家地鳴殺咗咁多技術人員，想追翻應該難好多

邊位巴打？ #?

之前夠人手 團長又未死可以lead住大局，依家唔夠人手 all in or nothing ，我覺得通既
係之前太誇，扭親但唔洗拐杖，行路又冇趷，睇落唔似有事

醒返直接9/4 好嗎

地鳴開始已經feel到趕收工 好多野冇鋪排足

Sasha嘅死對故事影響好大喎
如果佢冇死點會有之後紅酒嗰段

奴性同情感無咁易改變到掛
同支那d小農dna一樣

趕住139集完

韓吉個死先

我一口氣追完
忽然唔記得Falco呀哥去左邊？

佢係估唔到莎夏咁樣咁快死啫
唔係質疑莎夏既死對劇情推進既影響

Falco變身個下燒死左

吉克用能力變無垢出黎
呀哥攬住法爾可話會陪住佢
到時應該好催淚，由頭到尾都係好呀哥

做乜當時唔走

炎柱

哥哥會一直陪住你

點走

吉克號叫 飲左吉克脊椎液的法爾可變無腦巨人時柯特攬住佢，結果被巨人蒸氣活活燒死

一吼叫就有幾遠跑幾遠

講真乜結局我都接受到

歐尼桑

唔會走得切
Falco點都會變

佢拉開左距離就唔會炸死啦

好似s3 托特

阿哥去到最後一刻都想保護細佬

colt點會諗到falco係下代主角咁承繼智巨

尤其係馬雷編轉左視點
調查兵團強勢登場果下
一個反高潮死左

諗住攬住一齊死都好合理

左膠結局嘅話睇魯魯修好撚過

個feel好爛尾

Falco之後仲要變返人
當初佢自己行開+用槍幫Zeke就掂哂

腦魔：（創哥）屌你老母

幫Zeke 做咩？

可惜佢係弟控

講真我覺得就算爛尾或者CCTVB BBQ式大結局
進巨都係近代巨作

其實會唔會可能唔會係預期既集數完呢

仲有彎轉

但艾撚聲優話係sad end唔鬼會係bbq掛

幫Zeke減輕Falco既workload

其他bbq
艾倫死

梶裕貴話結局艾倫好慘

見到班戰友食碗面反碗底做左膠緊係sad到喊

相信創哥最尾會比到surprise嘅

艾撚俾左膠殺死咗夠撚晒sad

138集反高潮

點減輕法

有冇source

Ptt見到有人話：梶裕貴那個是誤傳的消息，他是說他練習s3的劇本哭了，被誤傳成看到結局哭了...別被誤導了

左膠團囉盡救世光環名留青史
艾倫成為罪人及醜，帶住遺憾咁死

爛到佢喊出黎

激到你高潮
AnimeChan 成最後贏家

根本一開始就放水
睇死佢玩魯魯修結局

今集已經成功傷害讀者

用上帝視角黎睇，佢死得好無謂

仲有一樣野，之前日本有最後一集既聲比人聽，係仲打緊大戰既聲黎，如果下集就打完既話就唔會係有仲打緊既聲，我信有反轉

係
行咁多步旗 之後自殺

殺曬主角團
之後阿敏見朋友死曬，就大爆炸殺人

最後係血海中 完

漫畫有幕咪 梟準備過力量比艾倫老豆
其中一個講左句
「要不然點樣去救呀明 同三笠」(大概係咁)
呢句純粹係老豆嘅記憶出現番係艾倫度，導致啲記憶亂哂籠？
定係係其他伏線？

呢家仲諗？
好後悔重睇咁多次嚟搵伏筆

咪癲
個錄音已經過咗，係前幾集坐飛機降落打艾倫個度 133定134

咁撚多左膠 滅島啦

創哥以got為靈感同藍本 爛尾當然要跟足

俾萊納睇穿佢內心仲有少少掙扎而放水

最後三回有咩strong唔strong hold
好大機會drop to zero啦

其實黎緊兩話仲有太多可能性 而家就屌爛尾早左啲

好牙煙喎呢話 放棄晒啲設定又左膠 佢呢話趕住收工下兩話都唔會好得去邊

得兩話可以點搞…

上個post

其實就算之後兩話有反轉唔係爛尾
137都係有邏輯唔嚴謹、鋪排不足既問題

佢追左好耐

相信137.1話 137.2話嘅可能性

Eren 有Thanos 同Dr strange睇未來嘅能力都輸?
you gotta be kidding me

最後一話發夢醒咗
原來成個故事都係進巨睇梗未來

137出左啦?

我寧願要依個

成兩個post淨係屌爛尾

好似已經結局咁

真係寧願夢結都唔益班撚樣

好既劇情要意料之外情理之中
希望唔係真係咁就完

理想化到想笑，如果個世界咁簡單艾撚根本唔需要走到依家啲一步

點解你會得出 地嗚成功 個班人就會瓜哂既結論
佢地去阻止地嗚 , even阻止失敗左 =/= 佢地死哂
可以係 超巨踩哂全世界 然後艾倫 嗚金收兵

除非你話 無gas 佢地走唔甩 全部都比人踩埋一份

至於感情
感情有冇結果(付出) 同 艾倫回唔回應(收穫) 冇必然關係
明明講緊一件 想殺哂全世界人 (艾島以外)
但比你講一講 變到兒女私情就解決到咁兒戲

艾撚比聖母團強多了
艾撚戰鬥到了最後，踩死了以億計的人，艾撚沒有輸！

係主席沒有輸

我已經諗唔到仲有咩合理解釋
點解艾倫會俾班左膠做到依步
又點解班死人會嚟幫阿明
唔通談判真係可以說服佢哋咩

想睇世界毀滅結局

到底出左未

以前既創哥真係寫左好多金句
兵長叫團長放棄夢想去死
團長講死者將意義托附比生者
艾倫話已經明白萊納，但仍會不斷前進，將敵人全部驅逐
艾倫迫老豆殺王家，再一句等左我2000年成功溝始祖
好多美好回憶
創哥，這是你開啟的故事啊

唔好BBQ啦

所以進擊的巨人就係講緊驅蟲的故事

睇吓情報係咪真先
真既話就等下兩話反轉，我係咁諗

根本尾已爛
先唔理左膠end定bbq end
得返兩話，大把伏筆提都無提
可以正常咁bbq end都已經算係咁

我想睇

左膠團其實有少少似台灣張憲義
佢同左膠團一樣又係軍人嚟
個時中國已經有核武
台灣都想偷偷地發展核武
然後25仔張憲義就話比美國聽而且覺得自己好正義
咁件事緊係收皮啦
直到今時今日 台灣再冇發展核武嘅機會
然後中國日日係到話武統台灣
25仔到依家都比人話係賣國賊
而佢到依家都覺得自己做得好啱 (仲做美國人做得好開心

你敢違抗擁有始祖的我嗎？

話時話點解喺漫畫第131集啲世界聯合軍見到艾倫始祖，會叫佢「進擊的巨人」而唔係「始祖巨人」嘅？

舞台效果？動畫好睇d? 進擊的巨人呼應翻本漫畫個名？

137係咪大結局?

屌又爆

應該係形容緊佢真係進擊緊
一開始夠以為進巨唔係智巨

個故仔122就完咗

唔係呀，139集先係

見另外有人話係收到動畫 final season劇本
即係點都係翻譯錯，唔係收到漫畫結局？

有冇人有source？

如果創哥可以用2話將劇情反轉
再填晒所有伏筆
咁巨人就真係千年一遇神作

艾族人無限月讀
其他國家陷國剷

鋪排個位我認同,左唔左膠都好巨人係寫左好多呢D細節
阿明就不停話想對話解決問題/同阿妮講話如果重新黎過就好呀
薩沙老豆原諒加bitch呀之類
烏利 肯尼既故仔
不過又拉到去肯尼講出重點係有力量既人先可能懺悔唔係一早被殺既現實
互相理解既友誼(和平)唔係冇可能但非常困難

如果佢畫阿妮老豆個度就當解釋左雙方人民既矛盾
同埋單單係阿明嘴遁就顯得過份簡化所有問題
事實有D問題又唔係嘴遁可以解決

至於三笠就....最想佢解一路順風 同埋阿撚一開始變巨人 攻擊三笠係咪巧合

啲人係咪唔記得戰錘本體唔一定係後頸？艾倫本體喺邊根本冇人知創哥咁易畀你估到就唔係創哥啦

似係哩個
但又似講緊動畫之後嘅劇情(姐係哩個post屌緊嘅劇情)而唔係結局
定唔係哩個interview ?

吓但係個個已經實牙實齒話進巨爛尾喎

同意 個陣時話係頭/頸 都係兵團估
可能現在艾倫係天空飛緊添

真兄弟唔洗多野講 一句就肯為艾倫赴死

假如一個作品臨收尾先硬加設定, 只係為左令一方可以嬴到, 咁都唔叫爛尾我都唔知點先算爛尾

既然艾倫睇到未來記憶
睇到劇本再行動嘅佢
究竟仲係咪有一個自由意志嘅人

正路收自己入某一節脊椎已經夠班人揾返十年八年

你啱，信連燈仔好過信作者

艾倫第一話一開始喊既時候未有進巨 應該睇唔到將來記憶 喊既原因會唔會唔係因為好多人因為地嗚而死

而係因為尤彌爾好慘先喊

套野本體係漫畫 成班討論堆唔知真假既文字情報做乜

艾主席有自閉症，三笠同一切都係佢幻想出黎

我就淨睇黎緊呢集係咪好似情報講咁, 如果個劇情發展到咁你都唔覺得爛, 咁你應該覺得GOT S8 好好睇

兵短係咪冇左隻腳？

真係有鬼佬咁上下咁估

唉，唔好啦

最初會議話要地鳴果陣，艾倫第一個企出黎話要搵其他可能性，唔好咁急下結論
證明艾倫唔係單純盲目跟從劇本，係有思考過用其他方法去避免地鳴
亦講過即使係劇本，亦係自己期待既
呢兩點代表即使艾倫睇到劇本，亦有自由意志

係咪聽日出137

唔知，不過都係呢幾日內嘅事

有睇過
睇完都得唔出「梶裕貴睇過漫畫結局...」既結論

真呀
明明係死忠 被人話佢唔係

唔係依個
係之前有個ig post，不過真定假就唔知

我估啲人講緊3:20個到
又見人話梶裕貴同作者傾過
都唔知堅定流

唔會咁鳩啦 大雄咩
用夢黎做結尾係好撚唔負責任既結局，好似否定同摧毀整套作品咁

我就係搵到舊年11月po有巴打覆你話 翻譯錯，唔係結局而係final season劇本

小學雞第一次聽到夢結局會覺得細思極恐
年紀大少少就覺得屌你垃圾作者 玩鳩我?

艾撚最後收晒啲巨人，之後將自己肉身硬化，個意識就喺留喺路度去其他平行宇宙度解決巨人問題，三笠嗰句一路小心係艾撚硬化前同佢講嘅嘢
鳩噏吓姐

我反而幾鐘意呢個

點解未睇就已經屌咗十版

如果結局解決唔到
巨人之力 仇恨連鎖 種族歧視 呢三大問題 我都唔會認同巨人係真正神作 只會係佳作

咁樣完我諗全球真係地鳴

最後個兩個問題現實世界都解決唔到

巨人做唔到神作

滅世成功就解決晒

我都覺得咁就可以對照返第一話點解艾撚會咸同埋覺得三笠頭髮長左咁多

同埋兩格三笠件衫係唔同，所以我覺得第一張個三笠係肥啲，似final嗰陣咁肥面三笠

地鳴後出現左膠小隊開始崩

3個問題都係相輔相成 巨人之力係問題根本 一定要清除 之後個兩樣 就係要睇作者功力 而家呢個局面底下可以點樣打圓場

噉我地就唯有逼於承認，
仇恨的了結就係完全徹底毀滅另一邊嘅仇恨

竟然咁唔信任創哥點都睇晒先屌啦

艾倫的確係咁諗，最直白簡單既方法
我上個po有諗到一個方法唔洗地鳴，呢兩個問題都解決得七七八八，但冇人理

呢樣我都想知
定佢見到未來？

乜有人屌緊艾倫被炸出黎/死咩
依家d人屌緊
1. 冇鋪排，阿爾敏吉克求前代幫手，即係某程度上前代明明死咗你都仲有意識，玩穢土轉生
2. 冇邏輯，老豆、庫沙瓦、廢托佢地幫都算，梟唔應該幫佢地，始祖尤彌爾更甚
3. 左膠嘴遁救世

就算有反轉、係艾倫劇本黎，解決到2、3都解決唔到1既問題

所以我覺得有腦嘅都唔會咁畫
感覺被創哥呃咗

睇埋最尾先
我真心唔想屌巨人

goodshit
其實艾撚搞咁多都係想消滅所有巨人之力，「將所有巨人驅逐出這個世界，一匹不留！」，咁先係斷到仇恨遁環，巨人之力先係對世界嘅威脅，岐視嘅源頭
即使呢一代痛恨佢地，下一代都可以好似依加德國咁無咩仇視，加上仇恨值係晒艾撚到，左明、皮克一眾做英雄，聯同東洋女士帶領各國會有懷和政策撫平傷痛
btw有個理想嘅諗法，如果巨人之力徹底消失，可能艾撚、阿明、萊納佢哋唔洗死

可能又係艾倫係佢隔離傾計 提佢要講mikasa armin
提佢老豆記得生自己

記得去找個人去愛

以為137真係出咗
係就睇完曬成個結局先屌

提佢幫啊明出黎殺自己

尤彌爾因為被條蟲寄生 所以先有巨人力量
可能連尤彌爾都唔知點cancel
但係因為佢創造既進巨 係奇點 落左係自由化身既艾倫到
可能艾倫諗到方法 一係好似上面咁講 收哂巨人力量 冰封自己 一係其他
但咁就解釋唔到點解佢要滅世 唔自己靜靜雞收巨人之力

所以進巨先係最唔自由
成日比劇本同記憶干擾自身嘅意志

所以上面Reddit 講既alternative universe 係有一定道理

一個未出世既人點叫自己老豆生自己

137情報係咪firm左無錯?

好驚會因愛成恨

有埋圖透，好多都中

例如兵長砍吉克
艾巨後頸被炸

自由 同 自由意志 兩樣野
自唔自由睇個人點諗
我認為起碼艾倫係有自由意志

1都解到既
之前始祖都係咁控制前九大巨人
前代巨人都可以係艾倫控制

因為而家ymir係想復仇滅世，呢個位應該會有合理解釋點樣令佢收手，感化又好，令佢有啲願望滿足左又好，甚至殺咗佢
直觀去諗嘅，個怪誕蟲應該係神話啲嘅嘢，brute fact冇解釋，但都係殺咗就解決到

139話後公佈下一部

進擊的巨人已經全部播映完畢
下星期同樣時間
將會播映進擊的巨人2

公安篇 完

用幾日重睇番先發現近十幾話咁尻
個假逼煩撚到
擺明軍人黎都仲手下留情，一撚早掉佢落飛船啦
屌你老母對住萊納仲可以合作到
痴撚線，人地都有覺悟啦，調查團班撚樣上左位就唔記得哂以前啲深仇大恨

佢老豆咪最唔自由
比梟（艾倫）落暗示要去搵老婆生仔
明明到最後一刻已經唔想殺雷斯一家
又比艾干擾到佢殺剩個老豆

進擊的巨人 第一部 完
第二部 鎧之巨人

噉撚chur

咁咪仲有九部要睇

左冇問題，唔一定膠，不過難度仲高過滅世結局創哥

8*

9估
呢一度令我諗成動畫58集，エレン・クルーガー對艾倫老竇講「如果做唔到嘅話只會不停重複，一樣嘅歷史、一樣嘅過去」
對老竇唻講，就係如果做唔到嘅話，艾族俾人殺嘅歷史會不停重複。但對進擊的巨人啲講，如果做唔到想做嘅嘢就要重身經驗一次所有嘢。
而艾倫做唔到想做嘅嘢，所以最後要重複經歷一樣嘅嘢，所以先有第一集呢個位。

而進擊的巨人其實唔係睇劇本咁簡單，而係可以重複經歷無限次，直到最後一次可以擺脫名運，所以就係追求自由嘅巨人

sorry for 1999
58集片尾

想睇賈碧後傳

所以有種講法係假b人設塑造得好差
煩膠都算
一時槍神士兵，一時洗腦教育、戰爭下既受害者 犯國際法咩事都冇，咁既身份切換好嘔心

結局係左膠團撤退，得返阿明救艾倫，阿明唔驚艾倫，過去攬住佢，巨人力量消失，千萬巨人馬上倒塌，mikasa返黎救走艾倫，阿明肉身被壓碎只剩下靈魂，靈魂封印貝殼裡面....
幾年後mikasa艾倫幫阿明搵到肉身令阿明復活

咁似fate

淡友進場

賈bitch呢part已經算寫得好，加入左膠團之後直情變左槍之惡魔，一個細路女揸狙擊槍可以打中高速移動既人形目標

但係骨上面d歷代巨人係無意識，吉克未死都可以製造佢既形態出黎，代表只係驅殼
要睇下道路d靈魂表現係點，有冇意識，有意識行為甚至講到野就收得皮
但都係唔明點解炸吉克會停地鳴，咁樣122話冇晒邏輯
唔通又係艾倫劇本

即係艾撚有機係未解決唔巨人呢個問題，可能只係攬晒上身？

DKLM拎住反坦克步槍輕鬆瞄準
人地要趴低 用腳架托住

調查團班撚樣
講到乜乜柒柒深明大義，我不入地去獄誰入地獄
偏偏對住個殺自己友嘅敵軍就心軟手下留情
屌佢老母啦呀妮仲好意思問殺唔殺得落艾撚
人地放過你班馬雷撚又唔見你提

最最最最最憎真係嘴遁

jm9

都可能係冇意識架而家圖透個啲又冇講野
又未正式出晒成集137
可以睇定啲先

鎖匙斷左開唔到門

所以要睇道路d靈魂表現係點
巨人都算，可以用戰槌能力整
靈魂／人型都係用戰槌能力整就太鳩
係定唔係 一樣冇鋪排過

心情差，要回憶下d精彩結局

全部都係艾撚劇本嚟
令佢地知道就算你地幾勁都好全部都冇用 幻覺嚟
左膠團阻止失敗
艾撚殺哂所有104期以外嘅人
留翻低破牆3人組 法仔
命令ymir奪去所有人嘅巨人之力並集合到艾撚身上
艾撚冰封自己係path到
犧牲自己嘅自由 流咗幾滴眼淚
三笠係艾撚臨走前講咗句路上小心

此時左膠團先明白艾撚嘅偉大

完

可以睇下入面有冇伏筆係講d野係假/幻象

我覺得如果佢地唔係以人類軀體出現喺現實既話唔係好大問題啫 本身個設定吹到咁大 意識Save咗喺路入面 巨人堆出黎就得

唔知會點，不過9估結局都會睇任何文本嘅樂趣之一

如果我上面講嘅嘢合理，其中一個可能結局就係佢解決唔到，然後就承接第一集，要不停loop。命運決定論

不過我覺得創哥一定唔會咁寫，上面只係我自己ff發展嘅方向啫

又要踩一次Naruto,sorry

艾倫睇完一場seminar 之後就決定含球剷

之前係巨人post到睇到個台仔預測
話咩艾倫可能想捧馬雷同艾族混血既萊納做新世界既荷洛斯
唔會真係掛
世界之盾 萊納·荷洛斯·布朗

果然係親生仔

真•親生仔

趁仲熱 水動畫黨接火棒

應該係想棒艾倫同萊納既結晶 Falco
無得飛算乜自由

咁嘅結局我想要

咁快就唔要

真.地球聯邦軍

想睇到時全球巨人粉分成葉卡派同埋左膠團喺各大social media開世界大戰

Dllm 垃圾結局

鋪bitch條線，好重要喎

今鋪真係想燒書

都認同可以講得合理既 意識作為data一直儲存係路之中 好似ff7既生命之泉咁

要睇佢點表現出黎 都係睇埋137 138 139先進一步評論到啦

都未結局....

睇埋下兩集畫成點先

講起神話，有人話當初尤米爾跌落去嘅地方係世界樹
樹底嘅湖裏有尼德霍格(Ymir)
樹幹有松鼠(zeke)
樹頂有鷹(Eren，自由)
松鼠嘅責任就係負責尼德霍格同鷹嘅聯繫(王血)
世界樹上有九個世界(九大巨人)
所以地鳴停咗係因為松鼠死咗

以為係叫揸手樹

你地當艾撚第一次斷頭咩 分頭行動嚟姐 呃我唔到既 我信一個月後繼續進撃到最後

大家有定心理準備係爛尾啦
由莎夏老豆個「走出森林」然後洗白賈bitch你地都應該要知創哥立場啦
仲有你睇返成話134個劇情走向擺明就魯魯修
如果仲有10話我可能期望有plot twist 但得返兩話我諗大家要有心理準備

呢個比喻好好wo

不過而家嘅情況係始祖蘿同艾倫繞過zeke保持聯繫wo,咁樣就算殺左zeke地鳴應該唔會停止到掛

咁都要地嗚踩死哂外面全部人
再收巨人之力先有用
唔係既有外人剩
收哂巨人咪仲死

所以而家唔能夠完全滅世既情況
好難講成係艾倫本身計畫
似係真係計畫受挫

咁佢本身睇到未來
一場seminar就夠落決定都明既

我覺得艾撚淨係會踩爆馬萊就算，因為佢似係淨係想殺對面海嘅人，因為一直都好似係啲馬萊人搞鬼

得返咁短命，捧得嚟任期都完左啦
就算係都似係Falco多啲

今集連Kruger同Grisha兩個進巨都反艾倫

話因為立場而爛尾既其實唔係評價緊個故事 只係想作者畫你心中歡喜既結局出黎
其實咁都唔係問題 但係就唔好扮到評價緊個故事咁講爛尾爛尾

應該冇繞過吉克
吉克一直都係路入面

要使用始祖之力需要兩樣野
1. 始祖巨人（艾） 2. 王血（吉）

當初艾吉兩個人接觸用到始祖之力入到路
艾冧掂左尤彌爾唔好聽吉克命令而借力量俾佢
艾就變左使用到始祖之力開始地鳴

但使用始祖之力兩個條件從來冇變過
吉克死左就滿足唔到條件
所以地鳴停止

好似係咁

Kruger點解釋

其實最後係咪大團圓結局根本冇咩所謂，最緊要係永遠解決到島內外既仇恨，只要仲有艾人/巨人之力，根本唔會有和平。就算呢代人全部放低仇恨，未來都一定會有仇恨出現，永遠循環

雖然得小小情報
但有個奇怪位
就係開頭艾倫背脊果隻吉克巨到底係咩黎？

9估佢都係島外人
唔想為左同佢無關既艾島而支持滅世？

始祖之力整出黎玩具

似係魯魯修結局

其實由宣戰個刻已經係艾撚世界公敵，Tybur講到殺到艾撚就天下太平，仇恨值係晒佢到，帕島暫時幫佢，但艾撚知點樣根除巨人之力，就係制造機會喚醒ymir，之後殺好勤好
但艾撚未必要死，佢都唔想死想自己自由，所以我覺得都唔完全係既

唔係個結局唔岩我心水所以當爛尾
而係掉返轉創哥想將佢既心水立場透過救世小隊係故事到強加俾我地 但無視人物過往既經歷 同埋嚴重缺少鋪陳 就算單獨畫一話讓暴打萊納 又或者莎夏老豆既解釋 俾我既感覺都係眼高手低
BBQ結局唔係問題 問題係成件事係唔係情理之中
「互相理解 放低仇恨」係好事 但係呢個劇情之中咁樣突然出現 究竟合唔合理先?

文學作品/藝術作品往往有佢想表達既野 但好既作品係會令觀眾/讀者自己體會同反思 差既作品就會好直接咁餵舊屎然後逼你食
就好似Wonder Woman咁 我明佢係講女權 但個導演係套戲就好似餵BB仔飲奶咁話俾你聽:「呢個係女權 食啦」最近既巨人就係呢個感覺

但我都希望創哥打我面 始於仲有三笠頭痛同埋一路好走呢兩個最大伏筆未解

你咁講係咪要 米卡沙坐喺個馬車頂 跟住下面有個馬夫抱住個BB講你係自由 跟住10年後出劇場版 艾倫改名叫A.A.

吓 你睇番上幾集？

同意

金髮係...？

本來睇到有一期艾倫話104期既大家都好重要，想佢地活耐啲，覺得感動，
然後而家佢地就想殺左艾倫
仲要無啦啦放低仇恨同瑪雷班人合作
艾倫好孤獨

個時動畫睇到呢個位睇到o左嘴，估左勁耐點解佢會咁講

Historia

點解會話係佢？雖然我幾中意佢兩個一齊

呢條友預測個結局好正

104期得佢喺島上面

其實我幾想知個結局女王會點

無人明白艾倫
個個以為佢係惡魔
艾倫先係最痛苦果個

等多2個月就有答案

佢地成日屈人盲反
明明係漫畫本身123開始逐漸出現問題，鋪排人物性格動機等等

期待

會唔會到最尾都冇人明白佢

要坐都係hisu 坐，要殺艾撚既叛徒配咩

所以你本身應該唔係話 因為我地預視到作者立場而要有爛尾既心理準備 而係應該話個角色劇情發展本身就鋪陳不足 因此預視到結局好可能爛尾

角色經歷同某種發展走向之間並無必然關係 因為隨住故事發展可以有twist合理說明個角色如何選擇行某條路 當你預設左個角色必然會選擇某種行動 其實係抹殺左故事既開放性 至於如何將角色經歷連結去一個難以想象既行動選擇就係作者想象力既問題

我個人取態就係等139之後再作評價 先能夠有說明力咁評價個發展係咪情理之中

？P.1?

海棉寶寶？？？？

進擊的巨人: The Origin

深海恐懼症

But 好似真係有類似呢啲生物

諫山想玩咩

自然奧秘

怪誕蟲屬（屬名：Hallucigenia）生存於寒武紀，發現於加拿大伯吉斯頁岩及雲南澄江化石地。其名稱「怪誕蟲」緣由自其獨特的外表與其光怪的發現歷史：在怪誕蟲最初被發表時，其上下前後均被倒置，背上的棘被描述為腳，尾則被描述為頭。怪誕蟲被部分科學家認為是有爪動物門的祖先，但也有科學認為其可能較接近於節肢動物門。

仲要meat eat cls

係咪第二套黎
今次卷頭都唔係進擊

出咗?

嬲撚過game of thrones 咪講笑

其實我係上幾集睇完天地創造設計部之後去search棵兵兵波海棉 然後見到上面個隻嚇親
Fyi ping ping tree sponge is cute

天地創造設計部都好睇 大家支持下 youtube 有

怪誕蟲

作者似想撮合讓同皮克

？？？死人番生以為係道嘅能力
而家又講番生物/科學？？？

我好亂啊，今晚出英肉未

一路好走係咩

Jean Boy係屬於Mikasa㗎

解釋巨人怪誕蟲嘅來歴？

唔好喇掛

我覺得只係畫嚟整到夠頁數

Wtf

怪誕蟲唔止一條

左膠聯夜晚營火食飯個度都唔算鋪陳少啦
睇得出兩邊根本就冇和解到
只係逼住要聯手合作

至於莎夏父母
我都唔理解點解會原諒
不過我唔認為表達眼高手低
因為我地立場唔同先唔明白啫
左膠睇可能覺得好有道理唔駛講咁多都明

「大家都變哂做巨人咪ok囉」

Laugh in 來自新世界

不過我覺得似係條蟲嘅backstory

條蟲令我諗起今季ED，嗰一條條野嘅變化

原來係吉克講解生命的意義咋

你係邊度知

漫畫都要分左右政治化就好心唔好睇

4chan畀巨人137洗咗版

隔離套天地創作設計部好似有集講呢條蟲

PATH

Jean鐘意黑髮

見到以為要講外星生物來襲

好驚收唔到靚尾

創叔洗唔洗加D 補完話數

佢玩沙玩到咁滄桑

神作

呢格嘢點symbolic法？

關咩事

我睇緊啲咩撚野

太棒了 我逐漸理解一切

只係隻奇蝦…

屌！

左膠開始打飛機了

睇呢集表面上嘅情報來睇呢場雷貝里歐突襲只係艾倫兄弟合謀策劃嘅，結果係兩兄弟+威利各取所需，但係有人話其實呢場突襲威利同埋東洋女士有份策劃（至少艾倫/吉克其中一人曾經早過馬加特搵過威利面談，東洋女士事先知道有突襲所以提前離開收容區），然後各自引導身邊人做準備，角色分配如下：

威利——>馬加特（被隱瞞部分內容）
吉克——>伊雷娜——>義勇兵
艾倫——>法仔（中間人，送信）——>調查兵團
東洋女士：三人嘅聯絡人

大家點睇？

lm

以左膠讀者來講，呢幕係幾正嘅

比佢地威埋今個月
lm下集創哥一巴cum落佢地班左膠度

但願如此

138集反高潮

係咪已經有生肉/熟肉??

想睇下剃左鬚嘅吉克係咩樣

冇 我hype下only

未出

有人話艾倫同威利嘅姿勢一樣

姿勢？

吉克今集死咗，邊個拎獸巨？
女王個B？咁最後一格都幾肯定係佢

創哥前面咁多次用一兩話扭轉成個世界格局，唔明啲人驚咩

見到啲蟲
爭啲以為好似炎拳咁
結局行意識流

怪誕蟲都出埋
咁多伏筆未填
仲有兩集
如果咁都可以完到場唔爛
我真係服到五體投地

屌你老母有冇得用地鳴踏平Twitter

又多個op spoiler

唔好呀, 我要睇艾主席滅世呀, 仲差少少就做到架啦

有人仲話威利識得講「因為我誕生喺呢個世界」係因為佢同艾倫會面過，同埋呢句係俾艾倫變身嘅暗號

艾主席唔好縮呀

啱啊
啱啱先至指住個海 下一幕就係馬萊篇

巧合定係合謀
成件事就唔同左架啦

忽然間覺得隻蟲有啲cute

艾主席119集明明爆左頭，120-122集即刻發動地鳴+解伏筆

我覺得有啲詭異

好想玩佢啲腳仔

梟講嘅都係事實

假設唔係鳩up，呢個消息點得黎

同意
營火嗰度已經寫明就算左都唔會左得去邊
由艾倫老豆眼神望出面嗰刻，同埋現家op有隻蟲蟲嗰刻我就知創哥有佈排過嘅，
但究竟係咩結局呢

巴打 激撚到 想搵呀創傾計

外星生物

十卜

俾萊納打柒先最大屈辱

歷代獸巨

因住你唔小心變左做智慧巨人啊

屌你老母仲有得點兜，瞓先

到底點解ymir淨係企係到望

吹水大會

玩撚完

典型日本漫畫結局，又係集合所有死人去阻止邪惡計畫

屌你老母英文版中過伏 呢家又中多次

乜撚場面黎架屌

唔識佢哋有d尷尬

講話下集兜得返既人, 不如試下兜下而家死人有意識返生?

唉屌 冇眼睇

左膠派圍爐吹水大會 小組討論

兩條四眼無眼神既
奇奇怪怪咁

我等睇呢個反cup

馬可：我們不是還未好好談過嗎

好撚矮果個係波波呀哥？

呢兩個係邊個？

顎巨兩兄弟？

艾主席係正確的
呢次係所有邪惡角色對主角既最大報復

左邊似係賈利阿德

估
左邊大人波波，右邊青少年波波哥哥

應該係 細嗰個應該係馬賽

千奇千奇唔好犯Naruto嘅錯誤

始祖蘿係到做乜

日本婆就好大機會知啦，唔係佢點會咁醒水識閃人
但威利都好似知道會發生咩事咁
如果唔係都唔使同個妹講到生離死別咁

點解104期ymir唔喺度

係喎，賈利阿德個阿哥好細個就被食，所以仲維持係細路仔形態，佢細佬死果時年紀大過佢

最左就係

咪喺度lor
最左

睇錯艾撚

希望一切都始祖ymir嘅局

好感動
一個接一個出現
友誼萬歲

莎夏老豆個part我覺得ok
大愛得黎唔膠

大台嘴砲王主席阿爾敏領軍

最睇唔透既角色

下一話老豆打仔

和平嘅領袖

呢堆都係食左9大巨既人
係咪想吹話呢堆titan shifters死左靈魂都會困喺path?

莎夏老豆真係高人黎

ymir想搵人陪佢

萬人血書 動畫原作粉碎

會唔會真係ymir揸旗
個時eren叫ymir揀
Ymir其實揀嘅唔係地嗚 而家殺左條蟲 真正解脫
所以先變成咁

FF

咁始祖三個女都可以陪佢地阿媽

希望只係ymir撚哂所有人狗 包括eren

希望會解

呢個應該係最合理解釋
對應返智巨承繼上一代記憶，可能係透過path黎承繼
但如果係咁，個party應該仲有好多人

咁點解吉克之前要一條友堆沙

之前仲以為path無乜人

想見下班曾曾曾曾......曾曾孫

如果變巨人既靈魂都留係path, 咁點解釋無腦巨人

漫畫衰咗嘅話，動畫可唔可以改結局

104期個ymir點解會幫手殺艾倫
明明成個島得艾倫去到咁盡都要保住女王唔使食巨人

其實path係beyond time
唔係召喚死左既人
而係召喚未死既人入路

不過佢地現實冇記憶又講唔通

太逼喇屌 係人都入得仲得了

咁要睇下佢知啲乜野
會唔會冇講佢知女王情況

原來係海綿寶寶

火影影者世界一

path 原來係香港黎, 周街劏房

咪試過艾撚叫晒所有艾族入去早會囉理論上係無限大，睇下作者點解釋佢地仲可以自己行動啦

忍

唔關我事啦
今季之後棄坑了

Pain篇嗰時我信呀

咁多之前既titan shifers
出啲spin-off都好

要等一個月先知點解

條path勁少人好虛無，吉吉仲要自己一條友堆沙

點解我追開嘅都爛尾架屌
動物朋友又係咁
Fate/Extra又係咁
熊巫女又係咁
我已經136話先追架喇，137就爛尾
再咁搞法連天竺鼠車車都爛尾

要有始祖座標先可以召喚
所以未call就未有人
好似係

動物朋友爛咩尾？明明得一季炸喎

巨人比Eva 更有原因理由去行大屠殺plan
仲要係殺敵人唔係殺埋自己友
垃圾調查團

其實呢一幕根本冇需要
如果想講左膠贏
賈bitch同三笠搞掂豬巨
放左吉克同阿明
讓炸頸就搞掂

除非有特別野
唔係點解要特登整呢幕

真係好似D 典型既 Assemble 反擊

好似北歐神話個英靈殿

唉 我上幾個星期先開始由第一季睇
早知等佢出完睇下咩料先決定追唔追啦
雖然仲有兩話
但我feel到自己睇完哩兩話 會寧願睇火影

希望有人拆大台

先代嘅遺志，團結嘅力量，羈絆
好睇到

似係
俾人104尤食嗰陣仲係細路

最唔明係尤彌爾點解會係度幫佢地

係愛呀
要講 無人認同艾主席既滅世
要講到無一個人 企係艾主席個邊
講到佢同弗洛克 只係恐怖份子咁

137出左？ 點解搵唔到

如果創哥容許兩個結局就不得了

已經獻出心臟嘅調查兵團團員表示:

巴打仲有咩睇緊

104 Ymir幫完左膠團殺艾倫
全世界覆桌郁鳩帕島，姦殺女王
Well played Ymir

未出
要過多2日 好似係
不過出左情報 (有文有圖

咁同劇透有咩分別

Fate/Extra係咪唔洗睇
我個時睇左幾集棄左
但啲人好似話game個劇本好好
雖然我game都玩左幾粒鐘棄左

冇

你仲有冇睇乜
你講我就唔睇

ACG界麵哥

唔好提了
正確的卡多

動畫係唔知做乜9
我冇玩extra 但有睇ccc 我覺得ccc好正

冇
大家好心急想知會點姐
過兩日見啦
應該點都會上嚟發表下意見嘅

ccc你指緊漫畫?

dklm 聽日動畫都冇心情睇

蘑菇根本唔識寫動畫劇本
extra動畫格硬寫
又唔跟原著
結果就爆咗

睇日漫不嬲係咁

無寫到呢個係情報post係抵屌嘅

清有無諗過棄巨人
會唔會幫到件事

哈，又轉軚。
向始祖本人求救？不了。
毫無道德嘅人，隨時賣咗我地都唔知咩事。

收到哂

爭d買左成套漫畫返屋企
依家都係等出哂先決定

9/4 後先返黎

蘑菇擅長係用字
所以game 小說咁出ok
一動畫就好易節奏出事

叫真個個麵麵幫手講句巨人一定會爛尾

今次D周邊真係仆直

以前有追magi
前半段好神，講好多國與國之間嘅關係
然後時間一跳到幾年後就爆咗
作者駕馭唔到世界觀，又係用嘴循ko咗個根本唔係boss嘅boss

艾倫加油

我指game
foxtail冇睇

訂左都cancel返

好心啲作者
無噉撚大個頭就唔好帶噉大頂帽
整得噉好睇嚟害人

巴打辛苦曬

Cry 我追到一半停左 你咁講我都唔個仲睇唔睇好

讓讓子喊住咁引爆

咪又係左膠

哇咁leak法成集咁滯

講談社會唔會激死左

睇撚到眼火爆

大家唔好再對Eren投入感情
當笑片睇算

覺得條蟲個兩條觸鬚幾cute

屌 退唔到

我睇博人傳好過

唔好睇喇
越睇越傷心

Magi 正呀
熱血戰鬥友情冒險政治貿易哲學 咩都有
不過結尾真係吹大左收唔番

唉 我屌
你係要噉寫，前面就唔好殺噉多人啦
現家點收科呀

仆街仔，殺老死又唔留手

屌你老母左膠團淨係死韓吉點夠呀
左明超大巨都唔使變就搞撚掂

成班撐Eren嘅觀眾先比講談社激死
想同leak條友講聲好波
可能佢都睇唔過眼要leak

Cls, 追咁耐都係想Eren 有自由姐
宜家137做乜撚野

讓：
交吓戲啫
想殺佢好撚耐啦
同我爭女

俾依度d風氣搞到心情都差哂
明明仲有成兩集先完
大家又唔係未俾創哥撚過狗
次次估後面劇情基本上都係九成fail
真係一集就覺得巨人垃圾爛尾既就唔好撚再睇啦
聽晚仲睇動畫就爛春袋死啦

之後拎綠卡 開開心心做英雄 ya

到底始祖巨整到咁撚大隻有咩用 另轉頭咬死讓都做唔到
吉克專登堆到咁靠害？

你地講到已經爛左尾咁

其實我都信下集會超展開

哦

其實作者功力真係幾好
成日寫到啲黑色幽、 讓啲正經得黎但搞笑嘅細節(中意三笠)果啲

其實我都信

138就會發現艾主席根本唔係到

唯一寄盼係艾撚用wifi操控啦

我都希望見識吓可以點兜
上集先召歷代智巨撚狗
今集就冇鋪排二五轉軚
兜到俾你地BinC又有乜所謂

FF同三笠結左婚生左B住高級公寓個度

穢土轉生

呢個結局幾好

成個發展太順利，真係唔似作者風格

你噉講都啱嘅
但現實已經夠慘嫁啦，你俾我喺漫畫有丁點歡愉呀大佬

naruto mode：好羨慕佢哋之間既羈絆

其實要反轉都係幾個方向
1.呢幾集係進擊能力睇到既記憶
2.戰鎚5G，艾撚根本冇離開過帕島
3.地鳴只係暫時停止，冇左王血反而更加失控

Cls

歐良果彭幅相笑到仆街
BLM

艾倫真身係島度抱住女王個B
吉克死左轉左獸巨之力落B度
即刻再發動地鳴

或者

路入面個始祖其實係艾倫黎
幫手召啲人返黎就係要滅蟲
條蟲死左尤彌爾就轉生去女王B度

但最大問題係 2集可以點甩咁多野
除非你100頁一集就當我冇話過

兜咁多嘢

巴打零零後？
咁易俾人搞到心情差

如果艾族既人可以穢土轉生
咁艾倫點會死到?

宇智波鼬都係差唔多時間死㗎

發哥最後都係發癲咬耳仔

有冇人po 翻個 伏筆表

諗起天元突破 班人入左多次元迷宮嘅FF世界

path係無限大嘅空間wo

都唔係轉生既
繼承巨人人之力會繼承埋記憶
同轉生類似

雙結局

post嚟託咩
一人一條計估吓可以點兜仲好

#14

自來也同鼬兩條線疊埋一齊
好撚正 Naruto打Pain同佐助打鼬係全劇最高峰
但最睇唔過眼係嘴遁

Got個陣我都係抱著希望咁睇到最後
因為始終睇哂先俾到個正當嘅評價佢

最後先一次過屌

仲有兩集
我信有twist

其實Eren 一直都陪係女王身邊
生仔咁大件事點可以唔陪自己老婆

左膠敏：Titan shifters

assemble

但係農夫喺產房

sor

戰鎚有遙控唔驚

好靚嘅怪誕蟲

遙控+1

呢度係連登

第二+三點可以
地鳴再起 只要唔踩死左膠 由佢地走
cut完上網仲識郁 亂走 已經阻唔到

將個視角 轉返去艾倫係島上玩wifi 比人cut上網
然後 睇下點樣用一集 艾備再同始祖傾 解放 同回收力量
咁好過 assemble 反擊殺艾倫呀

你啲圖邊度來？

好慘，艾撚又被整甩左個頭

中出個刻唔係咪得

水印都有，Twitter有條友叫freckles887

同變始祖之前同一招, 甩左個頭再係個頭生返個身出黎

創哥話下套想畫愛情喜劇

我叫大家「有心理準備」因為成堆人講到一定會有大反轉
但係創哥自從123話後寫救世小隊果種夾硬同老尷令我好有質疑
我覺得莎夏老豆既「走出森林」就正正反映左創哥中心思想 同埋解決仇恨既方法 我都睇過大把劇情推測 基本上高質過連登仔9up好多
但係得返兩話我就唔會再「腦補」 有定心理準備結局係會好突兀同離地

如果創哥打我面我會好開心 都希望係咁

艾倫: 我都殺夠啦 我想比人殺下
大家飲返杯酒 再黎過 .... 我叫埋爸爸 托柒佢地先

提起伏筆表又諗起成神
班連登仔估伏筆詳細到
最後無個伏筆關事

創哥有係有，但係實回收唔哂

緊接巨人最終話
艾倫俾三笠叫醒去番學
阿明係路口咬住個包等緊

係咪好似烏利對kenny咁
嚇到佢瀨尿先（地鳴）再道歉（左膠團）
成功化解矛盾

其實歐美 台 支 全世界都係咁

解放艾主席黨表示不能接受艾希線

艾倫死咗，轉生到異世界享受酸酸甜甜既校園戀愛

跟住嘅戲碼就係成班死左嘅人同在生嘅人短暫團聚嘅畫面，例如貝仔英雄救美，然後亞妮表白；比比鳥兄弟救完萊納之後做返friend，friendship forever；兩人進巨一齊聯手打仔

我係左膠一定開心到飛起

係
不過日唔知係咪咁
因為唔見人講

本人艾希黨，覺得農夫係經手人先刺激

最後變哂沙
原來係吉克岩岩悶得滯係度亂砌
外面一早已經全滅

日本係咪左膠讀者多？

呢個反高潮都唔錯

唔好玩啦 日本仔唔like BBQ結局架

佢地避緊leak

諗深一層
最後個張抱住個B嘅圖
當個男人係Eren
但抱住個個B的確可以係其他人嘅

唔好唔記得呢張圖

無人比佢更適合講呢句話

如果呢集阿明入去喺同始祖Ymir傾計
傾完Ymir賣吉克豬仔出去俾兵長殺
超碼合理啲, 雖然都係膠膠哋

應該佢個 哎呀老豆講左d咩
定佢親身老豆傾掂左

因為佢想要爸爸的愛 最後兩個爸爸都愛佢
之後回到"道" 入面一齊生活

BBQ YEAH!!!!!!!!!!!!!!

唔覺
見好多人鍾意floch

重有邊個同我一樣覺得下集會plot twist?

兩位老豆一齊攬吉克

貝仔同阿敏大和解

我

Me
一日未完我一日都唔會話垃圾住
何況係創哥

鳩估表面上反對
私底下支持

阿爾敏鍾意阿妮已經好老尷
後補日日去睇阿妮
阿妮當調查兵團班友狗咁撚，舞動超速龍球
阿爾敏少少爭扎都冇
唔係一句被廢托影響就有說服力
冇作用既話畫黎唔知有乜用 抽走佢地感情線對劇情都冇咩影響
之前話戒指依家又好似已經唔關事

加多個sex scene 呀笨

艾倫鍾意老母多d,可摸以寫個老母團聚end
道入面可以見到所有逝去的人，唔一定係9大巨人
艾倫終於可以笑

你覺得仲救到靈魂返生呢d on9橋咩

睇創哥點兜

望就咁望
創哥幾時令我地失望過

到底創哥係咪love and peace上腦

我相信巨人唔係GME

創哥實諗到啲我同你都諗唔到嘅嘢

或者好似死亡筆記咁俾人逼佢寫好的結局

但創哥好早就鋪排呢條路

路入面係beyond time
即係佢地唔係死左再出返黎
而係在生既時候被召喚左入路
之後始祖再抹左佢地記憶

咁解得唔得

呢條感情鋪墊明顯不足
完全唔明點解愛敏會咁有恆心日日J阿妮

阿明阿妮感情線打女巨時當講左
阿妮冇食阿明放過佢2次
引起阿明ff點解唔食我，女巨係咪鍾意我
跟住就鍾意左阿妮

唔關事 係日本主流意識同戰後文化造就軟弱嘅思想

咩撚野嚟

咁講真, 又真係無人諗到會靈魂返生咁鳩屎既

其實都唔係第一次咁樣硬加設定去平衡兩邊實力

乜唔係就係想表達佢俾高佬影響得好深咩

知道大家好燥，不如聽下呢首歌呀

係Sound Horizon今年推出嘅新專輯嘅其中一首歌，音樂風格其實好鮮明，聽多幾次都唔厭，今次仲靠歌講故事，我真係愛上左佢又熱血又歌劇式格局宏大嘅音樂風格啊！！！希望Linked Horizon會出埋最後一個巨人歌曲專輯啦！！！

未出已經要rewrite

signed

btw應該係史上第一次出都未出就有呢d野

全球地鳴創哥

keep moving forward

推到大家簽爆佢

我冇自由唔緊要
你連巨人都唔比自由我

簽爆呢個聯署

137出左再入黎

強烈懷疑係你開

我都係上網見到

巴打因愛成恨

個人嚟講Armin同annie其實一啲都唔驚訝
可能因為2013年個陣已經見到唔少呢對cp同人

仲唔係艾倫

我冇自由 我失自由 我傷心痛心 眼淚流

點算 有d 想簽

阿妮好似係訓練兵團個陣已經好欣賞阿明

一邊聽紅蓮の弓矢 一邊簽
成件事熱血曬

咁重口味幫人養便宜仔

唯一Plot Twist位應該得返瑪雷士兵VS瑪雷艾族

同創哥講:
Seid ihr das Essen?
Nein, wir sind der Jäger!

結果係成班左膠阻止艾倫

那一天 人類記起了 被創哥操控的屈辱

SH進巨
有創哥唔怕

你有冇睇清楚入面既內容呀艾黨

原來條蟲係實體捉得住

每張情報圖都充滿住膠味
呢張又係On9
個頭想生返埋又stop到

鬼佬潮文嚟

Sasageyo! Sasageyo!
Shinzou wo Sasageyo!

我幾肯定打女巨嗰次係友情嘅原因多過愛情
覆返上面嗰位巴打，莎夏老豆嗰個睇法我理解，世界只不過係一個更大嘅森林，要救下一代就要帶佢走出森林，
但係點樣救真係未知之數，救唔救得出都成問題

靈魂返生已經唔算鳩屎
用座標嚟解釋已經搞撚掂
反正座標同艾族嘅關係任作者吹

最鳩屎係始祖0描述0鋪排轉軚

咁話阿妮鍾意艾倫更合理
肯教艾倫格鬥技攬身攬勢、叫艾倫學下點同女仔講野，個樣仲係撒嬌咁、願意同三笠單挑、同西瓜頭講欣賞艾倫逆流而上既性格

連巨人中都係咁鋪

最後都係睇唔撚明
班左膠 阻止艾倫 係為咩

覺得地嗚唔係幾好 ，又諗唔到更好
不如打到 改變既人先

點解淨係可以鍾意一個?

有望出新一話之前屌爆多個post

因為創哥前面根本冇諗阿爾敏同阿妮線
後補日日見阿妮既設定就知

貝仔哭哭

咁仲正，兩女爭一男

淨係女巨一開始留手無直接殺Armin已經知道有啲感情

完全唔明艾倫咩玩法

吹到艾倫 可以用始祖直接收佢地皮

但又會反抗 ，而家打輸埋 甩頭

仲要星期六晚最多人

艾倫應該係已經直接知道左個結局
我覺得佢係唔會阻止104自由行動亦唔認為104可以阻止到事件既結果

會唔會本體根本唔喺頭度

d圖透唔係好見到艾倫本體
5G時代梗係remote啦

唔好再刺激我啦

其實早兩集我已經覺得係
艾族死後會返去座標
如果唔係點解 艾倫正係有始祖 進擊 戰鎚
但就召到其他巨人
咁果d 人暫時返生幫拖係解得通嫁wo

今次門巨係咪可以威返一次啦

巨人已經爛左 唔好咁高期望會反高潮
一陣好似上個月班愛侵力咁話侵仲未輸侵會反cup 最後只會令佢哋更失望

萬一漫畫係地鳴失敗結局，然後動畫係成功滅世結局呢?
然後同你地講讀者有自由選擇相信邊一種係真結局

親生仔終於得到救贖

mappa俾巨人累撚到破產
part2冇人接

不要說了
Btw 侵其實輸硬

咁佢要睇少D lihkg，驚佢遲下有抑鬱

得返兩集太趕
今集尾大爆炸完
如無意外下集係搵到艾撚真身㗎喇
作者咁偏愛阿明
一定會實現134最尾嗰頁嘅說話：
"艾連，等把你從那裏拖出來之後，我要再問一次那個你不想聽的問題...你究竟哪一點是自由的？"

下集關鍵Plot Twist位應該係
瑪雷士兵 VS 瑪雷艾族
殺哂即係艾撚嗰套啱, 冇殺即係阿明嗰套啱
暫時睇落係應該有開槍
否則讓唔會係鳥巨知道後面要塞嗰到鬧緊內訌

初頭已經覺得佢會輸

真係，123之後救世小隊既相關情節都古古怪怪，但一畫到關之前艾倫事既情節又即係正常精彩番，睇唔透

我明佢地嗰心態 唔好笑侵粉

艾撚Lone Wolf...
啲回憶睇到覺得佢好可憐

艾倫視角永遠都係最好睇

問題係未完呀嘛

我
雖然我有份批評過leak既劇情唔多合理 但諫山往績令我相信佢有plot twist令所有野合理返

其實就係想你讀者噉諗
結局果時有幾多人暴動，就反映咗左膠結局有幾噉唔可能
鳩噏

我依家已經崩潰左50%
等下一話出黎都係咁撚樣我真係冇野好講，death note後繼有人

相信創哥

根據往續 開槍似係對天開槍 以示和平

齊來和平end, animechan笑到最後

我最討厭有雙結局的作品

嬲撚到

為什麼會畫漫畫？
「欸……就想攻擊什麼吧，像是背叛人、傷害人這些舉動，說真的不太好，不
過傷害讀者這種行為我還真的很想試試。作為觀眾，講起印象深刻的電影就是
曾在我心中留下創傷的吧。」

會唔會依家有愈多讀者崩潰佢愈興奮

下一話唔該傷害埋班左膠

全世界終於團結一致

預備好聽日開漫畫情報post嘅標題了

呢張真係畫得好撚恐怖 其實佢做乜要做咁既樣

侵未輸 GME未完 巨人未爛尾 連燈仔威力

我唔介意巨人有雙結局

當中
●賦予物： 愛 vs 使命

艾連‧葉卡 按作者說明是古利夏為不忘被賦予的使命而命名
跟吉克相比，表面的艾連才是拯救民族目地誕下的使命之子。
因此 希斯特莉亞&羅德(父) vs 艾連&古利夏(父) 在王政篇被呼應
雙方關聯在：父親、使命、始祖の巨人 、希=偽克里斯塔(偽基督)

故事中孩子為迎合父親與他人期望，犧牲自我去完成被賦予的使命
是扼殺自我與人生的行為 = 沒自我意識為他人而活 = 奴隸
作者借肯尼批判使命荒謬愚蠢，並用該話標題提示：使命是詛咒
(亞妮同是使命受害者，這些孩子通常誕生目的會被強調是為了他人/民族)
(同時又提示 為他人生死只會造成悲劇發生 真正該關注孩子自身的生命與自由)

當希斯特莉亞 想起曾有真正重視她生命視如己出的人「被愛」才選擇擺脫使命。
若她選擇完成使命成為神 = 奴隸則延續王家命定繼續重蹈二千年的錯誤歷史。
→可見使命本身與內容都被作者擺在極負面位置。

按克魯格的話 愛與使命關聯，卻非正相關
愛 vs 使命 其實是被支配與否，自由與否的對立二面。

如果如他所說，有可能係1?

係咪準備要現實版零之鎮魂曲
想做Zero姐
都唔洗比啲咁嘅嘢我地睇掛

全世界嘅讀者因為呢個137話而團結，
我覺得係值得嘅

最老尷係兵長咁撚憎吉克但對阿妮一啲野都無
當利威爾班蟻咁踩

如果艾撚屠殺要接受佢應得懲罰 咁救世小隊除左法爾可全部都要死全家先得

講真，創哥加油

所以話成隊調查兵都on撚9
你要玩仁慈都唔會係對住呀妮 萊納呢幾件啦
人地 萊納 廢托都接受左現實要去盡
你班人啲覺悟去哂邊

鋼鍊呢直頭兩套動畫平行世界

我係真係叫你唔好笑
大家生活已經好大壓力嗱

唔同 兩個完全唔同故事

支持邊樣衰邊樣

就算結局寫得唔理想，都唔應該變地底泥掛，畢竟神作左98%，唔好屌得咁大力
利申：創哥死忠

有冇睇過game of thrones

你有無睇鐵血孤兒 pokemon xyz

其實我覺得唔夠鋪排既就係點解104班同韓吉兵長班人會唔同意
有咩理由

睇定D先，137話未至於咁既

終於遇到國民，好感動

由中學開始鍾意佢哋到而家，真係好少人知SH/LH，《Moira》同《聖戰的伊比利亞》嗰種描寫戰爭嘅殘酷同仇恨，曾經嘅被害者最終都會演變成加害者，嗰個世界觀真係好正，當初會知巨人呢套動畫都係因為revo幫佢哋寫op

「怎樣才算是朋友怎樣又算是敵人？
因此而犯的錯誤全被歷史抹殺
各各都自把自為地劃出邊界
在空白的地圖上刻下鬥爭的軌跡
啊……狹窄……這是何等狹窄的世界啊……

Justice

敵人已經全都殺光啦 朋友啊請暫時放心吧
不過朋友也會變成敵人啊 那就先下手為強也殺掉吧
但敵人不會永遠不在啊 所以得膽顫心驚地生活呀
於是就這樣重複循環吧 這是得到幸福的方法啊」

——〈黑之預言書〉

冇得咁比 最後嗰季GOT已經唔係GRRM寫

我都希望唔會變成got咁 我都好鐘意巨人

真呀，我唔會否定結局前投放喺巨人上既愛與時間
就算結局柒，客觀睇咪跌落佳作list
自己主觀一樣可以鍾意巨人，正如喰種係爛尾但我一樣like

你咪又係連燈仔

係

喰種個尾真係幾爛 唔好又一套係咁

其實好多人由基斯教官同馬加特一齊死果度已經聞到浸火影味 只係我地對創哥太有期望

創哥可唔可以狠狠咁bin我c

我就相反，因為聽左巨人嘅歌先認識到revo

ALDNOAH.ZERO

講真而家有d唔敢係鋼鍊vs巨人post出聲

好過巨人

咩事？

第二張唔明

似牙明變身特效？

唔通真係命定論ending
耶格同進巨既宿命係解放尤彌爾

第二張咪係座標之力發動嗰陣囉

我知呀，但下面句野唔明

正路照艾倫計劃就係
所以從來唔擔心艾倫被人炸一炸就會死就會輸
最尾艾倫一定係贏家
只係依家中間d邏輯 鋪排睇得出做得唔足

預計幾時有全集睇？

動畫post都冇心機入

今晚三點會唔會有生肉睇

有董香扑嘢點輸？

就射得嘅時自己cockblock係咩玩法
唔撚係啊嘛

game of thrones都好過依家

個集好神
睇到冇哂反應
反而係鄧金木得到救贖開心

137出左?

未 最遲9號有
呢家得圖透字透

有啲人話有馬死之後就爛
但我會計到董香金木結婚
呢對Cp我好鍾意

算啦 預佢魯魯修+bbq大結局

一鳩樣
有馬之後L插水

寫到親生仔 閹人鈴屋 實力無上限咁
仲要削到金木變人棍
點頂呀

劇情係
套野後期真係舊多撐住

金木有撚赫都輸

都好咗143+86+125集
啲畫功又夠靚

咁係金木本身都開掛姐
殺有馬之後戰力飛升

石田都話佢後期畫得好痛苦

舊多去到尾只係雷聲大雨點小嘅廢Boss

好有魅力

係 最後崩埋
中後奪權其實幾正
但人棍之後90度插水
糞埋

咁got係爛左唔止一季喎

撚有開過掛咩
係董香咖啡店俾二代QS打到仆街
打赫者亞門又太硬打唔撚入
扑完嘢已經開始老化流黑淚
變赫者打鈐屋俾人秒
食哂堆"死"變龍點知本體係利世

唔只後期，一直都好辛苦唔想畫，太chur 身體、精神上好攰 味覺又失靈

痴撚線 前一版啲赫子型撚到
仲話會保護大家
下一版就人棍
真係嚇到我以為共產黨殺到嚟

依家又要等一個月
下一話好重要
想死

復活即刻火影化

如果依加話地嗚係艾撚用進擊能力見到既未來
但係真•大結局就係艾倫用方法 ko 巨人之力同尤彌爾 結束幾千年既宿命 大家一齊hehehaha

有無人會唔buy

金木打輸畀鈴屋因為老化、冇食野、不殺原則、阿源捨身攻擊，舊多都讚金木鬼神表現，鈴屋有失誤就會死
我覺得解得通，金木被削成人棍 係為咗駁後面咬臉情節都算佢
但對戰結果唔應該係鈴屋同阿源兩個幾乎無永久性既傷，呀源要死、鈴屋斷手，我覺得咁先合理

得返兩話唔夠篇幅啦

用座標強制armin變身炸死104啲人

會唔會係咁啊

達哥：Only One Way Out

你唔好哄我啊

至少唔會玩返生先

但其實艾倫輸都幾唔合理，明明佢用進擊能力應該會知班左膠會點做希望之後又嚟個反轉啦

最好笑係佢而家又話畫新野
咁當初就停更算啦
神父打阿門 最尾利世果度我真係睇到o晒嘴
利申好中意喰種 但爛成咁真係唔開心

之前文字劇透話法仔飛走左然後艾倫爆炸
似係超巨變身炸艾倫咋

唔食真心忽上腦

咁之後呢 你確定對家唔會尋仇
你巨人都冇埋

唔好睇死之後係世界殘破
艾島無私協助世界重建和平共處

mikasa塊面面向緊發光嘅嘢+armin發光+座標閃電

變人棍嗰幕真係o咗嘴

我自己諗過嚟推論係智慧巨人嘅繼承者先會留喺道路，每條「道路」其實都係象徵歷代智慧巨人。如果你睇返尤米爾三個女食咗佢之後條路分咗三條分支，直到後來艾倫入去果時道路啲分支已經多到變成棵樹咁，所以我懷疑每條分支都係嚟自歷代智巨畀下一任食果時分出嚟。普通打針變無腦巨人唔會變成道路，因為冇「吞食」呢個過程。

睇完真係哇一聲

所以點都係link去世界大和解

呢個普遍推測嚟
樹=始祖巨人
之後食=分支力量
算畫公仔畫出腸

如果最後帕島人口多過出面d死剩種，又得返呢個世上最後一個文明，咁都可以做世界大佬嘅

有英肉未

未

又係左膠出事，冇主角光環既話累死埋自己、董香、黑山羊、全人類

最合理解釋係艾倫一早已經預知到呢一切
只有發動地鳴>左膠團打贏自己先可以保住104期同其他島民

艾倫有始祖能力其實有心既話應該冇撚得輸？改寫記憶就得番兵長同米卡莎

有少少左膠上頭咁唔食

艾倫唔用始祖能力控制左膠團可能就係專登要佢地反擊自己

相信…相信創哥

只能夠講兵長已經習慣部下既死
但係團長得嗰一個

希望越大失望越大
不過都預左

幾好睇
但我都係唔去期望住

阿明話亞妮其實好溫柔嗰度已經溝死女
艾倫讚亞妮格鬥術犀利呢啲佢肯定聽到厭

講艾倫輸贏其實冇乜意義
佢有心根本唔會俾萊納佢地變巨人
係睇艾倫純粹想俾人阻止自己咁老套
定同左膠聯衝突係艾倫揾到另一個答案既必然進程

絢都同雛實

今次有無車夫

睇到歷代巨人出來嗰陣已經覺得好穢土轉生feel

有農夫
到時睇下農夫究竟係咪艾倫

明明識硬質化又吸左戰槌，估唔到條頸咁脆
最终戰真係幾求其，前幾集地鳴大屠殺仲好睇

想知本體喺邊多啲

本體唔會喺條頸到啦

舊多好撚正，跟本佢幫手做晒主角要做既野，世界超和平達成

有冇可能 剩返兩話點講個咁複雜嘅故仔

屌我都唔知，但睇落個分析係好合理，超碼我係完全信左

可能尾兩集加頁呢

覺得上面嘅作者諗多咗

咁金木嗰Case難處理好多
佢要共喰先冇事, 即係食自己友

落廿四區遺跡食撚咗條舊龍咪得

我都係咁覺得
不過得返兩話又唔似會講到個咁既結局

又就爆po

如果進巨都爛尾真係好sad
得鋼鍊可以完到靚尾變神作

食人屍唔得？

Btw 你咪係當年G Gen FRontier 嘅巴打

暗殺教室都收得好靚

其實佢目的同艾撚有啲似
艾撚令到全世界得艾族
舊多令到全世界得喰種

仲未有137睇住

時間上好似趕唔切
冇記錯絢都返嚟前已經變咗人棍
btw, 24區又係好可惜
好似冇乜講啲乜咁

非改篇 純漫畫連載暫時真係得FA稱得上神作，巨人要睇埋兩話

屎錦話要共喰

咁你都記得
我仲係曼狗

屌,真係砌咗個城堡出嚟

但條蟲又走出黎
冇左條蟲艾倫會變返人

我又要入去玩

一齊

唔只呢幕，監獄入面艾爾敏同伊蕾娜嘅對話都好詭異，艾爾敏好似畀唔知咩控制住咁，聽完安樂死計劃之後突然感動流涕

From 巴哈
地鳴的力量需要王族血統維持，尤彌爾雖然被解放，已經自由了
但其意義也只是變成能夠不聽持有王族血統之人的命令
發動基本條件為擁有王族血統仍然不變
原本：需要王族血統、聽從王族血統命令
被艾連解放以後->需要王族血統、不需聽從王族血統命令

好鳩，明明尤彌爾仲係始祖巨人果時都冇王血呢樣野照用到full power

懷念隻game

當年排名戰大戰日本仔

個設定咁怪
明明尤彌爾係巨人力量之源
倒頭來竟然要用王血黎發動地鳴？

但完美解釋左好多野，
例如威利既劇情因為有好多不尋常既鏡頭對話，所以有一班人話佢同eren傾好，但一細諗咁講又其實有好多問題，用上面嘅作者 未來記憶 來講就完美解釋晒所有野

邊到斷咗

Tum 得掂Ymir 幫你含都得啦

漫畫入面Franz 被巨人咬咗一半，然後下面comment dklm

個外傳係咩嚟？

Lost girl
漫畫兩卷
動畫有但要搵就煩啲

G gen frontier係咪有得以機易機個隻電話驚
我以前成日想以小博大

我覺得地鳴個發動條件就係你進入道路（王血＋始祖）
然後用王族血統命令佢 （Ymir 仲未遇見Eren 時）
但Ymir 遇見Eren後 血統同命令無用
因為係先唔care你個王族血統 再唔care你命令

尤彌爾仲係始祖巨人果時有用過地鳴？ 睇漏左？

再無啲咁佛心咁高質嘅高達apps game 出過

我之前都奇怪佢點解知道一定有人會襲擊會場
但佢又應該淨係知有人做野但唔知會咁大件事

台仔鳩吹定真情報嚟？
屌你老味 自由都可以自一半咁搞笑

搞到玩唔慣冇交易嘅Game

有咁完美咩
呢個解釋咪同紅van一樣
所有bug 所有伏筆，都當晒做記憶錯亂，記憶重疊

屌 真心唔想睇左膠結局 一代神作唔係真係衰收尾阿

始祖理應全權控制巨人嘅力量
之前嘅條件可能要有王血
但佢冇理由唔可以重寫發動條件

未見過其他game可以幾千抽
個個星期回到幾百抽

當爛左先 四月既時候冇咁難受

希望連燈仔可以燈到返生

就係因為佢明明可以變神作
先覺得可惜

巴打你而棄進巨啦！求下你放過進巨

放下正能量
始終唔信寫出呢幕既創哥會用咁庸俗既方法去結尾
122真係睇到毛管動
一次過收第一話2000年伏筆+解埋艾倫就係結束歷史悲劇既天選之人

唉 我已經睇唔透個結局係點

要唔靠巨人之力咁令帕島科技同軍事實力領先全世界睇怕要將全世界既人口降到低過帕島

佢個種族係南非就黎比人殺哂都仲咁左膠

艾倫既站立技唔及地面技
呀尼訓練果陣實成日同艾倫玩柔術

最終*

吹，繼續吹

有無漢化？

想當年同巨人一樣瘋狂討論伏筆

阿明仆街死

唔知點解諗起美食的基佬
阿卡西亞嬲neo唔落
周圍辣火頭要主角用憤怒打佢
如果無人打得贏佢，佢就去最終之地

同我#332寫既差唔多

要使用始祖之力需要兩樣野
1. 始祖巨人（艾） 2. 王血（吉）

當初艾吉兩個人接觸用到始祖之力入到路
艾冧掂左尤彌爾唔好聽吉克命令而借力量俾佢
艾就變左使用到始祖之力開始地鳴

但使用始祖之力兩個條件從來冇變過
吉克死左就滿足唔到條件
所以地鳴停止

滅世失敗 圍攻帕島 冚島剷 左膠累全家

唔通好似呢幅圖咁，艾倫俾返晒所有巨人之力尤米爾，之後尤米爾發現有條蟲蟲原來黐左喺背脊度，之後搣出一齊踩死佢？

跟住大家一齊BBQ

去到睇海當完咗🥲

你咁樣仲衰撚過左膠end

係咪已經出左137
咁快爆左幾個post 😨

又要等一個月

未個個都屌緊爛尾，屌左一兩個po

點解講到好似睇完137咁

就好似endgame咁 明明仲有好多方法 但Dr. Strange就係同你講只有ironman死先贏到Thanos
而家就係只有地鳴失敗 艾倫死 咁先救到世界

請問逄星期幾會更新？？？

因為情報出咗 圖又有
可以假咩

我覺得條蟲先係全權控制巨人嘅力量
或者講放力量（沙）俾尤米爾用（堆）

因為啲沙本身唔係尤米爾自己意願產生啲，都冇解釋過啲沙點嚟
佢都只係接單去堆，被命令要聽王血人命令

到艾撚解放佢，佢先知原來可以唔使聽王血人命令
而地嗚「可能」真係要用到王血嘅條件，唔係尤米爾決定，係條蟲決定

可唔可以正式更新之前推爆個post

其實眾人被艾連植入一斷不存在的記憶
以為成功阻止滅世，而且艾連也因此死亡，也把蟲子弄死
但實際上滅世成功了，島外人皆死
眾人安心的回到帕島，而且在艾連死後沒多久，巨人之力還有巨人都消失了
但由於之前因為地鳴發動關係，島內被影響的也蠻嚴重的
在資源匱乏的情況下，加上眾人損傷嚴重，無法取得外界任何消息
同時島外也沒任何動靜

過了幾個月後，依舊沒島外消息或者有任何情報
大家以為這只是因為之前地鳴關係，島外仍在慢慢重建，沒空管帕島
又過了幾年，島內開始繁榮起來，但也仍舊沒島外消息
眾人提議去島外，了解一下狀況，畢竟大家還是很擔心島外對島內的敵意
到了島外發現外面仍舊是地鳴後的慘況，同時也沒有半個人的跡象
大家覺得怪異，花了好幾個月後才知道地鳴根本沒有被阻止
島外人全死光了

艾連在滅世成功後，利用始祖將巨人之力收回，讓巨人消失
知道艾連沒死的只有米卡莎或者少數部分的人
艾連滅世完回來後，知道自己無法待在帕島
主要是怕被人發現，加上自己做的這些事情，沒資格享受這一切
決定一人獨自前往島外，算是對自己的流放，同時也將巨人之力隨著自己一起消逝
米卡莎想跟，但艾連拒絕
艾連表示這一切都是自己罪孽，不應該連米卡莎也一起承受，況且自己也剩沒幾年
在成功說服米卡莎後，米卡莎對著艾連說 "路上小心"
由於雙方都知道這是最後一次見面了，雙方流著淚道別
出發前，抱著女王的孩子說 "你是自由的"

係巴哈見到d人9估，大家點睇？
唯一bug係始巨控制唔到阿克曼記憶，但總好過而家玩返生

係唔係仲未有英肉

惟有係佢地比艾倫洗腦先可以合理化到137啲唔合邏輯既位

創哥成功傷害咗讀者

應該係以現有137資訊黎合理地鳩吹
先唔論係咪艾倫劇本
咁樣都好反智下 正常睇完122 情理之中唔會咁樣推測
依家137情報同我地講玩情理之外 吹咩

去到131 艾倫話自由果版完

暗殺教室睇一次喊一次
最後緒同返自己學生講叫佢地努力暗殺佢

支持無限月讀

暗殺教室個結局真係無得輸
初初睇以為純搞笑溫馨，點知到最後喊到收唔到聲

呢個結局都好過無

佢點名真係頂唔緊

留名睇爛尾論炒車

有冇link

未出 推到咁快

俾Twitter條友撚狗咁撚
有圖又唔放晒出嚟
係要逐張逐張放撚鳩人

因為leak圖差唔多成集咁滯

接近1/3集了

真係好熱血

俾萊納做一次英雄

萊納巴終於威返一次

如果最後個尾收得靚炒下車又有咩所謂

死守！個個都可以返生係艾撚唔可以返生

萊納終於贏到條蟲

成世人最威今次
唔計爆牆

邊到熱血

熱血！友情！勝利！

條蟲都唔係講得笑㗎，超大條

創哥拜託138集cum我哋一巴

正義既朋友聯手對抗企圖毀滅世界既惡魔，即使犧牲自己都要拯救世界，咁都唔熱血？
嘩我屌你老尾 講完都打左個冷震

而家我已經要求唔多，合理，無大bug，唔死兜唔19就ok了

已經唔求咩結局可以傳遞到咩message

你熱血既門檻 低到可憐

反諷黎架 醒目仔

好難捉摸啊

仲有6句comment,推埋佢啦

巴黎鐵塔反轉再反轉

今次巨人上唔到神壇啦

不過好符合萊納嘅設定

推

助攻#1001